被揭大幅放寬停工標準

2018年08月31日

被揭大幅放寬停工標準

土瓜灣站附近沉降監測點的停工標準被大幅放寬。

【本報訊】港鐵提交的沙中綫文件中，疑為「執靚盤數」，使用未經路政署批准的沉降停工上限。《蘋果》對比港鐵提交的文件和2017年的工程報告，發現部份監測點的停工標準大幅放寬，令超標的監測點大減；消息人士指，港鐵曾向路政署申請更改沉降停工指標，惟不獲批准。路政署至截稿前未回覆查詢。

11監測點超標變合格

土瓜灣站有19個樓宇監測點錄得沉降超標，涉及14幢樓宇，其中9幢更在工程完結後，去年12月至今年7月期間持續沉降。

本報對比立法會文件及2017年工程報告，發現部份監測點更改停工指標，令超標數目大減。以土瓜灣樓宇沉降監測點為例，共29個監測點停工指標被更改，其中11個監測點由超標變成不再超標，包括沉降最嚴重的寶馬大廈，停工指標由14毫米大幅放寬至61毫米，令現時沉降已達61毫米的寶馬大廈，只屬僅僅超標。

其他搬龍門的樓宇監測點包括土瓜灣市政大廈，上月錄得37毫米沉降，以原先停工標準34毫米計算應超標3毫米，現時被大幅放寬至50毫米。

■記者伍雅謙

上一則
上一則
會展新翼裂紋貫穿樓底

下一則
下一則
案發當天相約3日後嘆美食 同窗：許金山次女從沒談自殺

港鐵拒按政府要求加固

選擇性放料避傳媒質詢

西九內地口岸年租僅千元

131處超標 20處持續惡化全綫淪陷 舊區14幢樓沉降

會展新翼裂紋貫穿樓底

施工後改設計致沉降 路政署批准土瓜灣站 少裝一層工字鐵

強國化